{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073746",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0012488",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부안 내소사 동종(扶安 來蘇寺 銅鍾)"
    },
    "text": "全羅北道扶安郡来蘇寺に位置した高麗時代の同種で1963年には宝物に指定された。元々はチョンリムサに安置された同種だが、1850年に全羅北道扶安来蘇寺に移転されて所蔵されました。同種の全体規模は入口が狭くなる形態を呈しており、ダンリョンのジョンニュと玉飾りがあるウムトンウル持っています。天板には入賞化名門大が刻まれており、相手と下大は唐草文で装飾されています。胴体中心には三尊仏坐像が浮き彫りされており、蓮華の上に雲場に三尊仏が描かれています。三尊仏坐像の後ろの部分には雲の尻尾に描写され、天上から降りてきたような感じを与えます。鐘の胴体下部には銘文が刻まれており、これを通じ、元はチョンリムサに奉安するために製作されたものであることを知ることができます。ジュジョンジャンの名前でハンジュンソという人物が確認されたが、彼は高麗時代を代表する職人に末端軍事で、鄭7品官職で出世しました。来蘇寺同種は伝統の様式をよく継承しながらも、高麗の特徴を見せているが、優れた鋳造技術と保存状態が良好で、円形の美しさを秘めております。この作品は高麗時代の13世紀の梵鐘(ぼんしょう)の様式と職人の研究に重要な資料と評価されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この高麗時代の梵鐘はどこに位置していましたか？",
            "answer": "この梵鐘は全羅北道扶安郡の来蘇寺に位置していました。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この梵鐘は1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘は元々どこに安置されていましたか？",
            "answer": "この梵鐘は元々チョンリムサに安置されていました。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘はなぜ全羅北道扶安来蘇寺に移転されたのですか？",
            "answer": "この梵鐘は1850年に全羅北道扶安来蘇寺に移転されたそうです。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の特徴は何ですか？",
            "answer": "この梵鐘の特徴としては、入口が狭くなる形態を呈し、ダンリョンのジョンニュと玉飾りがあるウムトンウルを持っています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の天板には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この梵鐘の天板には入賞化名門大が刻まれており、相手と下大は唐草文で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の胴体中心には何が浮き彫りされていますか？",
            "answer": "この梵鐘の胴体中心には三尊仏坐像が浮き彫りされています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の胴体下部には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この梵鐘の胴体下部には銘文が刻まれており、製作者の名前や制作目的が分かります。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘を製作した職人について教えてください。",
            "answer": "この梵鐘を製作した職人はジュジョンジャンという名前の職人で、高麗時代を代表する職人でした。彼は鄭7品官職で出世したことでも知られています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘はどのような価値がありますか？",
            "answer": "この梵鐘は高麗時代の13世紀の梵鐘の様式と職人の研究に重要な資料とされており、優れた鋳造技術と美しい円形の形状が評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 371,
        "QA": 451
    }
}